@inproceedings{Abdul-Rauf-Ligozat-Yvon-Illouz-Hamon:TALN:2020,
    author = "Abdul Rauf, Sadaf and Ligozat, Anne-Laure and Yvon, Francois and Illouz, Gabriel and Hamon, Thierry",
    title = "Simplification automatique de texte dans un contexte de faibles ressources",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "332-341",
    note = "Automatic Text Simplification : Approaching the Problem in Low Resource Settings for French",
    abstract = "La simplification de textes a \'emerg\'e comme un sous-domaine actif du traitement automatique des langues, du fait des probl\`emes pratiques et th\'eoriques qu'elle permet d'aborder, ainsi que de ses nombreuses applications pratiques. Des corpus de simplification sont n\'ecessaires pour entrainer des syst\`emes de simplification automatique ; ces ressources sont toutefois rares et n'existent que pour un petit nombre de langues. Nous montrons ici que dans un contexte o\`u les ressources pour la simplification sont rares, il reste n\'eanmoins possible de construire des syst\`emes de simplification, en ayant recours \`a des corpus synth\'etiques, par exemple obtenus par traduction automatique, et nous \'evaluons diverses mani\`eres de les constituer.",
    keywords = "Simplification de textes, compression de texte, corpus synth\'etique, apprentissage  par transfert cross-lingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/110.pdf"
}
